\section{Interfejs użytkownika}
    Oprogramowanie pozwala na komunikację z „Azorem” oraz reprezentację danych pomiarowych. Po uruchomieniu 
    programu należy w CLI wybrać port szeregowy, wykorzystywany do komunikacji przez moduł Bluetooth, aby nawiązać
    łączność z „Azorem”.\\
    Okno interfejsu graficznego można podzielić na trzy obszary:
    \begin{itemize}
        \item mapa skanowanego obszaru
        \item radar ukazujący obecne pole widzenia „Azora”
        \item przyciski do sterowania „Azorem”
    \end{itemize}
    \subsection{Podstawowe sterowanie „Azorem”}
        Interfejs graficzny posiada panel sterowania z przyciskami funkcyjnymi pozwalającymi na przemieszczanie 
        i obracanie „Azora” oraz służące do obracania czujnika odległości i wykonywania pojedynczych pomiarów. 
        Przyciski przód/tył umożliwiają przemieszczenie robota o około 100 mm w odpowiednim kierunku. Strzałki 
        prawo/lewo pozwalają na jego obrót o $90^\circ$ w odpowiednią stronę, a zagięte strzałki w prawo/lewo 
        umożliwiają obracanie czujnikiem odległości z krokiem $15^\circ$. Położenie „Azora” na mapie jest 
        reprezentowane za pomocą niebieskiego kursora, a obrót „głową” jest pokazany na radarze za pomocą białego 
        kursora. Wykonanie pojedynczego pomiaru umożliwia okrągły przycisk znajdujący się na środku panelu sterowania. 
        Aby wykonać automatyczny cykl skanowania, należy kliknąć na radar. Spowoduje to automatyczne obracanie 
        czujnikiem odległości z krokiem $3^\circ$ i zapisywanie danych pomiarowych.
    \subsection{Reprezentacja danych}
        Dzięki możliwości obracania czujnikiem odległości w zakresie $0^\circ-180^\circ$, „Azor” może skanować
        półkole o promieniu 720 mm. Wyniki pojedynczego cyklu skanowania są wyświetlane na radarze, znajdującym się
        z lewej strony interfejsu użytkownika.\\
        Na podstawie zebranych danych i obecnego położenia „Azora” zostaje nakreślona mapa obszaru.
    \subsection{Zaawansowane sterowanie}
        Oprócz sterowania za pomocą przycisków istnieje możliwość wysyłania poleceń do „Azora” za pośrednictwem CLI. 
        W tym celu zostały stworzone odpowiednie komendy:
        \begin{itemize}
            \item \textit{forward [wartość]} - przemieszczenie „Azora” w przód o podaną odległość w mm, 
            domyślna wartość to 100 mm
            \item \textit{backward [wartość]} - przemieszczenie „Azora” w tył o podaną odległość w mm, 
            domyślna wartość to 100 mm
            \item \textit{left [wartość]} - obrót „Azora” w lewo o podany kąt, wartość domyślna to $90^\circ$
            \item \textit{right [wartość]} - obrót „Azora” w prawo o podany kąt, wartość domyślna to $90^\circ$
            \item \textit{head left/right [wartość]} - obrót czujnikiem odległości w lewo/prawo o podany kąt,
            wartość domyślna to $6^\circ$
            \item \textit{head set [wartość]} - obrót głową „Azora” do zadanego kąta z zakresu $0^\circ-180^\circ$,
            domyślnie $90^\circ$, co oznacza „patrzenie” w przód
            \item \textit{head measure} - wykonanie pomiaru odległości dla obecnego ustawienia czujnika odległości
            \item \textit{acc} - ???
            \item \textit{magnet} - ???
            \item \textit{azimuth} - ???
            \item \textit{distance} - ???
            \item \textit{time} - ???
            \item \textit{velocity} - ???
            \item \textit{radar} - wykonanie automatycznego pomiaru odległości w zakresie $0^\circ-180^\circ$ z krokiem $3^\circ$
            \item \textit{exit} - zakończenie działania programu
        \end{itemize}